**匈牙利國徽**是[匈牙利結束](../Page/匈牙利.md "wikilink")[共產黨統治之後](../Page/匈牙利人民共和国.md "wikilink")，於1990年7月3日正式採用的國徽，为盾徽。盾面垂直分为两部分：左边为平行、红白相间宽条；右边下方為绿色山峰，峰顶上有一顶王冠。王冠上面為白[双十字表示主教标志](../Page/大主教十字.md "wikilink")。盾徽上面是[匈牙利圣冠](../Page/匈牙利圣冠.md "wikilink")。

## 历代国徽

<File:Coa> Hungary Country History (19th Century).svg|1000年－1918年
<File:Coat_of_arms_of_Hungary_(1915-1918,_1919-1946;_angels>).svg|1915-1918
<File:Coat> of arms of Hungary (1918-1919).svg|1918年-1919年 <File:Coa>
Hungary Country History med (1919-1938).svg|1919-1938 <File:Coa> Hungary
Country History (19th Century).svg|1920年－1946年
<File:Coat_of_arms_of_Hungary_(1915-1918,_1919-1946;_angels>).svg|1919-1946
<File:Coat> of arms of Hungary (1945).svg|1945年 <File:Coat> of arms of
Hungary (1946-1949, 1956-1957).svg|1946-1949
[File:Coat_of_arms_of_Hungary_(1949-1956).svg|1949-1956](File:Coat_of_arms_of_Hungary_\(1949-1956\).svg%7C1949-1956)
<File:Coat> of arms of Hungary (1946-1949, 1956-1957).svg|1956-1957
[File:Coat_of_arms_of_Hungary_(1957-1990).svg|1957-1990](File:Coat_of_arms_of_Hungary_\(1957-1990\).svg%7C1957-1990)

### 匈牙利後國徽時間軸

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coa_Hungary_Country_History_(19th_Century).svg" title="fig:Coa_Hungary_Country_History_(19th_Century).svg">Coa_Hungary_Country_History_(19th_Century).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Hungary_(1915-1918,_1919-1946;_angels).svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Hungary_(1915-1918,_1919-1946;_angels).svg">Coat_of_arms_of_Hungary_(1915-1918,_1919-1946;_angels).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Hungary_(1918-1919).svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Hungary_(1918-1919).svg">Coat_of_arms_of_Hungary_(1918-1919).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coa_Hungary_Country_History_med_(1919-1938).svg" title="fig:Coa_Hungary_Country_History_med_(1919-1938).svg">Coa_Hungary_Country_History_med_(1919-1938).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coa_Hungary_Country_History_(19th_Century).svg" title="fig:Coa_Hungary_Country_History_(19th_Century).svg">Coa_Hungary_Country_History_(19th_Century).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Hungary_(1915-1918,_1919-1946;_angels).svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Hungary_(1915-1918,_1919-1946;_angels).svg">Coat_of_arms_of_Hungary_(1915-1918,_1919-1946;_angels).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Hungary_(1945).svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Hungary_(1945).svg">Coat_of_arms_of_Hungary_(1945).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Hungary_(1946-1949,_1956-1957).svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Hungary_(1946-1949,_1956-1957).svg">Coat_of_arms_of_Hungary_(1946-1949,_1956-1957).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Hungary_(1949-1956).svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Hungary_(1949-1956).svg">Coat_of_arms_of_Hungary_(1949-1956).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Hungary_(1946-1949,_1956-1957).svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Hungary_(1946-1949,_1956-1957).svg">Coat_of_arms_of_Hungary_(1946-1949,_1956-1957).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Hungary_(1957-1990).svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Hungary_(1957-1990).svg">Coat_of_arms_of_Hungary_(1957-1990).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Hungary.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Hungary.svg">Coat_of_arms_of_Hungary.svg</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1000－1918</p></td>
<td><p>1915–1918</p></td>
<td><p>1918–1919</p></td>
<td><p>1919–1938</p></td>
<td><p>1920–1946</p></td>
<td><p>1919–1946</p></td>
<td><p>1945</p></td>
<td><p>1946-1949</p></td>
<td><p>1949–1956</p></td>
<td><p>1956–1957</p></td>
<td><p>1957–1990</p></td>
<td><p>1990-至今</p></td>
</tr>
</tbody>
</table></td>
</tr>
</tbody>
</table>

[Category:匈牙利](../Category/匈牙利.md "wikilink")
[H](../Category/國徽.md "wikilink")